休班警ATM擅取他人$8,000 不交回差館 怕麻煩夥計

2018年11月16日

休班警ATM擅取他人$8,000
不交回差館 怕麻煩夥計

被告劉元明昨被裁定表證成立。
李潤芳攝

【本報訊】休班交通警員涉於櫃員機提款時拾遺不報，取去一女子留下的8,000元。案件昨開審，閉路電視片段顯示休班警在事主離開後到櫃員機取款，休班警解釋，當時正處理多件事，「神不守舍」，事後致電銀行熱線，聲稱自己也有提款，懷疑或重複了，又自爆是警員，交涉款到警署會感麻煩，若事後發現款項屬於自己，則「得個玩字」。最終他沒歸還款項。

記者：鄭語霆

38歲被告劉元明現已經停職，他否認一項盜竊罪，指他去年7月5日至本年2月21日間，偷取事主陳美娟8,000元。陳是7月4日晚提款，控方解釋控罪由7月5日開始，因並非指被告於4日拾遺不報屬盜竊，而是他5日凌晨致電銀行查問後至本年2月被捕前都未有還款，構成不誠實的挪佔行為。

陳4日晚在九龍城匯豐的櫃員機轉賬後再提款，待取錢時走到打簿機，並致電收款人，其後她發現提取的8,000元不翼而飛。庭上播放閉路電視片段，可見被告在陳提款時用右邊另一部櫃員機，其間時而低頭看手機時而講電話。陳離開後不久，被告走到陳那部櫃員機前拿走出鈔口的鈔票，逗留一會後離去。

被告5日凌晨致電匯豐查詢，庭上播放錄音，被告稱在櫃員機轉賬後提款8,000元，致電收款人期間聽到櫃員機發出「嘟嘟」聲，回頭見出鈔口有一叠錢「即刻攞番」，但銀包內已有8,000元，當時「有好多嘢操作緊，好似神不守舍咁」，疑或重複提款。

職員翻查紀錄，指被告賬戶只提款8,000元一次，涉款或屬其他顧客。被告只道：「會唔會我撳咗兩次呢可？」

否認盜竊罪 官裁表證成

被告稱若交還涉款到警署或銀行後原來款項屬於自己，則「得個玩字」，交涉款到警署亦「帶挈夥計唔知點算」，「盡量唔想」這樣做，強調非想將涉款據為己有。被告要求職員標註他曾來電，免銀行報警令他被捕，又問：「留（涉款）喺度一日半日唔驚下話？」被告稱稍後會將錢交回分行。被告被裁定盜竊罪表證成立。案件明年1月3日續審。

案件編號：KCCC2089/18

上一則
上一則
政府倡私營龕位可分期付款

下一則
下一則
的哥涉自稱黑社會恐嚇行家

差人做野唔洗你教

差人為人著想唔洗你教

蠢過豬

天才抗辯

有意圖還就有得打甩，而家係表証成立姐，不過要請律師打要$又一身蟻，條友真是自己擺黎

8000蚊撚狗

毅進仔係真唔係呀
ATM拎咗人地彈出嚟嘅錢幾蠢都知會周到啦

作d咁既理由以為有人信？